有冇人覺得無政府主義對香港先係最好?

好似以前咁小政府大市場，所有野都係靠民間自發，唔需要有一個咩都管既大台(政府)，大家只需要遵守共同既法律，民生事務靠協調或者市政局統籌，有外敵(支共)就全民保家衛國，咁先係最好

[你今日FC咗未] 全港最大的Fact Check平台已經推出了

無大台 咁樣都會有村長 實會出類似鄉事會主席
原因係好多人懶理身邊事 藍絲 港豬

咁樣都只係小政府大市場
唔係無政府主義

我嘅睇法
咁唔係"無政府" 只係政府插手嘅事最少

拋吓書包
小政府大市場 Adam Smith政治經濟學之父 就提出過
人本身會為自己最大利益而行事 間接會為整過社會最大利益而行事
有政府外力插手 就會影響到利益最大化
佢提出政務只負責公共服務
其他野市民會為自己利益 搞到最好
不過咁都只係經濟層面出發

又有條友叫 John Stuart Mill
佢係19世紀嘅人 我係一本書叫"自由論"講過
如果人要自由 就權力唔可以集中晒係政治
佢舉咗當時美國做例子
美國人好多民間組織處理事務 唔會靠政府
當"政府"唔存在嘅時候 美國嘅民間組織本身就係"政府" 就可以取代
如果人民事無大小 全部交由政府處理
政府唔存在 佢地就唔識理事
佢地就注定唔會有自由
自由就係自理 唔靠官僚 靠街坊

我嘅睇法
咁唔係"無政府" 只係政府插手嘅事最少

拋吓書包
小政府大市場 Adam Smith政治經濟學之父 就提出過
人本身會為自己最大利益而行事 間接會為整過社會最大利益而行事
有政府外力插手 就會影響到利益最大化
佢提出政務只負責公共服務
其他野市民會為自己利益 搞到最好
不過咁都只係經濟層面出發

又有條友叫 John Stuart Mill
佢係19世紀嘅人 "佢"係一本書叫"自由論"講過
如果人要自由 就權力唔可以集中晒係政治
佢舉咗當時美國做例子
美國人好多民間組織處理事務 唔會靠政府
當"政府"唔存在嘅時候 美國嘅民間組織本身就係"政府" 就可以取代
如果人民事無大小 全部交由政府處理
政府唔存在 佢地就唔識理事
佢地就注定唔會有自由
自由就係自理 唔靠官僚 靠街坊

錯一隻字 錯到離晒大譜

中資係香港已成市場毒藥！

冇理由得我諗起哥德衛隊